點解香港人咁鐘意用現金，唔鐘意用手機支付？

唔係香港人唔鍾意用
手機支付要俾手續費
係商家佬唔肯俾
市場冇動力

你唔夠貼地 你去間茶餐廳問佢可唔可以俾Apple Pay
佢8,9成都話冇

現金無得追蹤，電子支付一舉一動都被人監視同記錄

冇用現金好耐
八違通又有得自動增值
atm拎$400都可以擺好耐

廢老唔想學新野加唔想有手續費

好多地方都有八達通， 不過我唔想用

舖頭租機唔平

香港人好有私隱意識

好多舖頭無八達通機

唔想用現金定八？

qr code?而家商業account都可以用轉數快qr code收錢

唔用八

因為唔想找卡數

QR code唔係好多人受落 因為好多人感覺似we7pay/alipay有戒心

寧願比銀紙？

因為香港同支那唔同

支那咁多假幣 禁之不絶 不如大推電子支付 順便配合社會計分政策去監視同控制人民 唔聽話就封你account 機票火車飛生活用品都買唔到

利申:只用現金 去旅行買機票book酒店先用信用卡

其實我唔明呢個諗法係乜事

支那用QR code唔等於QR code係支那野

轉數快共用QR code就係一個好嘅時機推手機支付

但係撇除唔到呢個諗法，暫時都冇低成本可以令舖頭join手機支付

因為手機支付麻閪煩

所以電子付款真係岩晒共產黨口味

支那用QR code呃錢做衰嘢做得多
令人產生負面印象

我係高登買野碌卡都要收 charge
電子購物城wor

呢個真
On L 99

如果一個國家全部轉晒電子支付
咁就易控制人民好多
成班傻鳩仲當係寶

我明你諗乜 但我覺得要考慮另一點就係其實普遍香港人用嘅電話都支援 NFC （除咗支那新移民）
理論上NFC比static QR code更安全
而且用paywave可以support埋外國嘅credit card
所以 香港係應該推paywave

另外 有一批人 主要係中年人仲未肯轉touch id登入銀行
所以轉數快有QR code都冇用 因為佢哋唔可能下下俾錢用security gen

現金無記名
不過為咗減少找贖接觸到病毒嘅風險
我都會用 mobile payment
或者流動付款
但係一定唔會用手機支付

所以現金最好

付款呀

支付

我覺得大把女人拎下D試用裝 私隱任人拎啦 電話電郵 隨便拎

唔想俾港鐵賺咁多 我估

食茶記去收銀處嗰陣，見到前面啲廢老嘟支付寶就燥底。懶撚係型咁，但又嘟勁耐都嘟唔到。
用現金算數喇屌。

有時有啲洗錢嘅快感, 電子支付係做唔到.....
落CLUB玩, 塞張金牛落坐枱小姐條波罅度,
個種快感係電子支付畀唔到你...
又或者你同條女表白個陣, 條女一開始拒絕你...
然後你用一千蚊紙, 逐張逐張咁掟佢塊面...
掟到佢鍾意你為止, 個種征服感一樣唔可能係電子支付得到

QR code 其實唔一定 static
QR code 訊息量可以好大
背後代表緊嗰串字可以包括 timestamp
甚至 location
過咗一個 time threshold 就無效
或者離開咗個 area 失效
接收方要對埋 system timestamp / device location
純粹睇個別交易協議點樣處理
不過我唔知 FPS 有無做呢啲

BTW 而家 support FPS QR code 嘅 app 全部因為要 login 都好慢
遠遠唔夠 NFC 嘅無需 login 形式
BTW 即使拎住張 NFC 嘅信用卡都係唔夠八達通快
但可接受，有得揀我會用 NFC card
FPS 嘅銀行 app 真心太慢，根本唔可能實際使用

香港假鈔問題唔嚴重.
治安都唔錯(唔關黑犬事).
香港人對電子支付監控有介心.
如果排緊隊前面遇著D傻鳩用手機支付真係可以令你想殺人.
哩D傻鳩唔係少數.

個人感覺真係無咩誘因要用電子支付.
用信用卡仲方便啦.

聽講HSBC個FPS好似ok？

信用卡去佐邊

Cash is King

因為現金太易走稅
茶餐廳 零售 只要係細舖 通常都係自己報稅
你用電子貨幣咪好易比人銀行check到
用現金點check你生意額
到最後仲點會有人想普及

未訓醒？
自從黨鐵之後唔想再比佢賺同攞你資料。代價沉重。

Applepay 唔係周圍有
共產黨果的死人QR更加比都咪用。

逃稅易姐

你玩哂電子支付 咁班紅van的士賤種點逃稅?

手機支付？
你支那嚟？

我唔鐘意用現金，如果間鋪無得用八達通才會用現金

因呢度唔係支支

逃稅

稅都其次，的發展商同鋪主係刻薄到知道你有記錄客入量一多就會加唔知幾多賠租。

Yea 好早以前都講過
啲戇鳩仔真係懵懵地

仲有好多餐廳都係blacklisted永不幫襯

唔想用支拿野

黃絲唔會用八達通

又要開手機app, 又要確保信號穩定

唔收charge 嘅地方其實已經計左你charge

多左好多人用手機支付wo 特別d 廢中廢老

為左貪小便宜 用支那寶 微信支付

但又唔柒識用 塞住係個收銀果到磨勁撚耐

後面就排哂大隊

same
我8成時間卡+電話支付

香港老撚土囉屌

因為香港人比八達通寵壞左
聽到乜乜電子支付都覺得好煩 搞好多野
甚至覺得好唔安全
呢個mindset令到好多人連apple pay同paywave都唔接受

事實用過apple pay之後係番唔到轉頭
一唔洗帶實體卡
二好多卡用apple pay有rebate
三比錢一拍就搞掂 失誤率近乎零

現金追蹤唔到

零售舖競爭太強
售價一定要壓低去保持競爭力，冇空間再比d payment公司抽水

講多個事實你聽
支那種地震水災之後最驚嘅唔係斷水斷糧
係電話冇電
因為冇電話佢哋係完全做唔到交易
以前新聞有講

Cash is king

呢個係大商場既收租方法黎
你冇得走
一係fixed amount 一係就營業額既特定%

其實因為信用卡收商戶勁貴 電腦野又比較單價高
你買一萬蚊野 信用卡手續費可能收反間鋪200-300

當佢一個月做50萬生意 個到成皮野啦

之前講過八達通每用100蚊，黨鐵就賺2蚊用翻現金喇

好有畫面

又老花睇唔清楚 部手機攞到勁遠咁搵個 qr code比公錢搵勁耐
好有衝動去幫佢

我去名店買野又點計，仲貴啦

手機比錢最慢 香港人最鍾意快
排隊比錢
最希望前面條友用八達通, 現金第二, 信用卡都叫有得預, 手機比錢可以好耐

另外係中國香港政權管治之下, 唔會想用電子支付。 係外國係另一回事

先唔講黨鐵
因為一早有八達通 一嘟就得快撚過你囉埋電話出黎scan又入密碼咁
屌你老母見親次次前面d撚樣搞一大輪先得 去買個包嘟一下2秒
條撚屌搞成分鐘

唔用八達通用paywave一樣好方便 apple pay android pay都唔多洗用

乜撚嘢手機支付

有時用applepay 唔知係唔係有D鋪頭仲用電話線上網成個交易過程太過慢

依家除咗去茶餐廳
去超市/便利店都係用Google pay/Apple pay
重有得賺回贈
搭車焗住用嘅八達通都申請咗自動增值

依家幾乎半年先咁一次錢

用左cashless payment 好耐
除非間野只收cash / 有additional charge

我記得見過新聞支那有人出qr code 比錢果陣比隔黎既人偷scan埋去偷錢

好多茶記唔會裝
一黎要搵vender,佢地唔識
2黎要定期比租用費
3黎要定期搵vender提供既人去做maintenance
所以做it solution既sales就會定期去唔同鋪頭sell依d機,同埋it solution公司有固定contractor去做檢查,安裝,所以點解咁撚搵錢,因為一條龍

有咩事咪好似呢班柒頭咁囉
個個都喺度搵叉電
差唔到電錢都冇得用

收cash 再現金出糧 放便做數啊嘛

間餐廳有得contactless /簽卡 嘅話其實唔多人俾現金

入落Google pay/Apple pay到算啦
幾家用得信用卡嘅地方都幾乎用到

手機支付呢個字好撚支那

大富翁出過碌卡版
無錢楂手只係靠你碌o個下先知自己有幾多錢
六個人玩到剩低兩個人，兩個都頹左好無癮剩係想完

一早講過電子支付只得北歐成功到

用埋Apple pay/Google pay啦
連信用卡都唔使拎出嚟

搭車真係想知邊度有散銀唱

邊度會講支付
俾錢就俾錢啦
用on9 payment咪比人trace到你做過乜去過邊
欄翻去用支那寶啦

當Google pay/Apple pay死嘅？

所以咪計埋個charge 落件貨度囉
總之有得簽卡所謂唔收charge嘅地方你走去俾現金
等於舖頭賺多你2-3%

我係唔想比咁多誘因自己貪方便同著數去洗無謂錢
信用卡多數都係網上買野、BOOK機票酒店果D先用
電子支付頂多用FPS，payme都唔想用

搞呢啲不如促請商家整平啲嘟信用卡部機個租金

私隱問題呀！

用Google pay/Apple pay
依家收信用卡嘅地方都收

我其實唔明有乜好偷
所有交易有記錄
報官即刻搵得番個人出嚟
同埋企得埋去收銀附近九成九已經進入錄影範圍

BTW 有咁嘅 security flaw 即刻輸一樣

On9 居然有人吹奏qr code?
香港唔用唔係因為反支
而係因為佢慢
排親隊見前面條友用qr code係度妹妹下又scan唔到又彈app就想屌柒佢
我用八達通半秒搞掂
反黨鐵唔用佢而用paywave
都係幾秒內搞掂
拍佢老味

用qr code簡直係時代大倒退

要唱散紙搭車

間唔中有用payme俾錢
但喺舖頭開銀行app用fps就未試過

現金比完就走得 ，信用卡比都要等拉，後面排長龍

電子貨幣收手續費，嗰班友放部機喺人間舖瓜分商戶收入，我現兜兜100%畀晒間舖賺唔好？

用Google pay/Apple pay啦
依家收信用卡嘅地方都收
759 Uniqlo 7仔 ok 百佳 惠康邊到都收

用緊apple pay，連埋信用卡不知幾方便

No
快果啲鋪係offline payment
網都唔上
一秒內搞掂
例如支那同澳門搭車

慢果啲通通要上網verify
過程要幾秒
就好似網上購物咁

現金無得追蹤，電子付款 背後仲有大數據知道你嘅消費模式

名店毛利高咁多 咪玩啦

支那人 維穩工具 當高科技

因為d商家唔用
多數廢老嚟

現金如果要找贖或者搵毫子就唔是咁講了

廢老覺得用手機比錢會爆炸或者整壞部機

都係唔好試喇～～

唔好話電子俾錢，好多人連轉數快都未整

明明咁好用 都唔申請

叫金管局落街舖推廣囉
搞咩首次消費送 $50 嗰啲
有人用開就會用

但佢唔會做

商家想賺到盡 剩收現金唔收卡
一半鋪鋪有機扮壞機

簡單最安全

都要商鋪有先得機，仲要部機唔壞先有得用
鋪頭嘅 Visa 感應成日壞用唔到
We柒pay乜付寶果d一定唔會用

手機支付 alipay內地架

因為電話比錢一開始又要set呢樣個樣，又驚禁錯。現金比左咁多年對好多人黎講最快最易

瞓咗幾耐

1999

有地方用電子俾錢要俾手續費，客俾呀，係個客俾埋呀，用現金先原價

咪話Apple pay八達通都無

當Google pay同Apple pay死嘅？
依家7仔ok都用到

依家一街都話咩支付寶丶Alipay丶Payme
冇用呢啲Apps就好似好奇怪好落後

明明有現金丶EPS丶信用卡
以及有大家都討厭既八達通
有呢四樣嘢基本上已經可以滿足到一個人平日嘅消費模式丶行為

我唔明點解要將所有嘢「綁定」落一部電話
或者靠一部電話去進行
何況你依家知道「電話有幾危險㗎啦」

名店無論毛利定毛利率都好大
但有d 賣貴價嘢舖其實毛利率好低
卡公司收你2.5% 真係無幾多賺

相反賣平價嘢嘅地方毛利率會好大

用八達通App將D錢FPS返Bank Ac 再撳錢
Cash is King!

利申：有自動增值

小啦 除咗黃金呢啲咁「先進」嘅地方
一般嚟講用Google pay/apple apy反而賺到信用卡回贈

有時排隊買嘢

見前面嗰個用支付寶我會反白眼

雖然我朋友都會用

香港好多人以為手機畀錢=alipay/WeChat pay

睇過曾俊華嘅訪問

有人問到點解香港唔發展電子支付

佢都話係因為私隱問題所以香港係冇發展到電子支付

因為現金私隱度最高

實物交易能夠令你對付出金錢有概念，視覺刺激，無咁容易大洗左。見到個銀包扁左，去緊多幾次錢，都會提升你需要收斂購物慾

現金被偷風險低於虛擬銀行，犯人犯案成本大

夠唔夠，唔係樣樣野都用速度同快去衡量

觀念落後冇計

我去supermarket就會用Apple Pay囉

你concept 有少少錯左
其實同你講唔收charge嘅舖頭其實已經係件貨到加左上去 所以一定要簽卡 因為你俾現金等於舖頭賺埋個卡公司手續費

唔關事 私穩問題
apple pay is fine

電子錢包等於手機支付
但手機支付唔等於電子錢包

我明你講乜
你話畀現金可以平返就話姐
從消費者嘅角度信用卡真係平咗

覺唔覺大陸仔/腥港人先鐘意叫手機？
香港多數叫電話

有我都唔會長用
因為信唔過香港既監管人

雖然我無睇篇訪問，但有得揀，我想揀自由，唔想活係監控下面

平時用開cash 就會有

點會多人用現金啊
好多人用信用卡WO
平行時空?

唔好同我講大陸周圍可以借尿袋,總之一句,冇電你比唔比到錢??

所以有時買d嘢要睇簽卡賺埋回贈係咪真係平過細舖現金價

程sir舊登俾人bam？
要上連登維穩？

其實都幾恐怖㗎

如果香港全面只可以用支付寶唔俾用現金

Samsung smart octopus真係冇電都照畀到錢

信用卡paywave都係拍一拍張卡
點解一定要用手機? 大陸人窮冇信用卡先要手機支付

Exact柒ly

不過大家點睇網購

上網買過野好似必留下痕跡咁

俾差佬拎咗你部電話做証物, 你咪企撚咗喺度??

手機支付唔等於支付寶/ WeChat pay
外國一早流行緊Google pay/Apple pay
香港依家連7仔 ok 759都用到

咁點解唔袋多張8達通,袋到電話袋多張8達通都唔係好曬位

送埋貨有地址添
去自提點拎又有CCTV

講緊由政府帶頭去做嘅電子支付就唔會係Google pay同埋Apple Pay 㗎啦

利申 完全唔會用任何類型既電子支付工貝
就算信用卡都只係好迫不得而 eg.買機票book酒店果d時刻先用,平時絕不用信用卡

無電開機租唔到尿袋
租唔到尿袋無電開機比錢

信用卡入落Google pay/Apple pay咪連張卡都唔使攞出嚟囉

中國用微信支付 支付寶另一層意義係監控啊

我老母去百佳惠康都識用八仔自助比錢，唔洗排收銀啦
我自己有得比多數用apple pay, 唔洗拎錢出黎

喺英國基本上唔帶銀包出街，淨係用apple pay
但係喺香港都冇乜邊度support apple pay，所以咪用翻現金。

鋪頭唔普及
好多餐廳連八達通機都冇

香港人乜都要快

去u記、759、百佳都係用電話paywave

不如諗下點樣可以整到碌卡都好似8達通咁快好過喇，手機又要開鎖開app慢撚到閪

諗起林鄭唔識用八達通

我基本八達通都只搭車用。（拎返交通津貼）
其餘時間用Master pay wave 比，又方便又好用。

其實好多百貨公司supermarket十卜㗎啦

我都差唔多八達通只會用嚟搭車唔好比港鐵賺錢

Samsung pay可以set快捷鍵係home掃一嘢就得
Google pay直頭唔使開app

支你老母
付你老母

樓主用支付
你又用支付

支你老母咩

hktvmall 實體鋪唔比用apple pay, 要拎張卡出黎do

支付係支郡語

大陸落嚟?

好多餐廳都只收卡唔做電子支付 無得玩

payme都有QR code

香港都唔少人用

香港人就連信用卡都唔係個個有
因為香港人驚洗大咗
手機支付更加會洗大

一田 Aeon 百佳嗰啲就得

近排我朋友話payme可以揀轉數快俾錢

唔講真係唔知

因為個商家要俾額外錢，做生意好現實，顧客反而係被動

咪又要拎部手機出黎比錢... 方便左咩?
手機仲要又faceid, 又要禁個wallet出黎

支付 -> 付款
錢包 -> 銀包

最慘係同客講現平d 簽卡要收charge 個客就走左去

好羨慕歐洲個種支付方式
去餐廳食飯埋單 侍應會拎部機來比你嘟張信用卡比錢
幾個人食飯仲可以要求split bill 自動幫你按人頭除開 逐個比錢
香港點解得咁少餐廳有個部機

有實力嘅現金咪有價值，無實力咪靠數字當錢

有時搞一大輪就發現俾錢再找錢嗰啲時間應該都差唔多

如果你比整數可能俾錢仲快啲添

樓主係曲定真心

之前連登出現過一個term
叫支付 = 支那式付款

手機比錢？手機過數？手機埋單？都怪怪地

但係有Ali pay

我唔係廢老

都淨係用現金俾錢
信用卡都唔係點用

中文攞U？付款啊

連登港豬 : 自己又唔係咩大人物，行得正企得企，驚西比人監視

廢老心態

支撚夠未？付款啊
錢撚夠未？銀包啊
手撚夠未？電話啊

粵文啊，付你老母，又係支那字

我地唔可以俾市場變到只肯收虛擬貨幣唔肯收現金，咁樣係一場災難嚟，到時任何transaction都變成打卡，我唔想咁

內你老母地咩中国人
支那就支那

粵文啊，咁你手你老母咩？電話啊

支那係手提 手提電話

收皮啦。跟本debit card+手機控制最好。 小錢直接cardless payment, 多錢入pin.

走稅

支付係支那

去親超市一諗起會找返好多毫子俾我
就冇動力拎銀包入面d cash出黎

求樓主老母比狗三穴果陣樓主居住空間減少既比例

我同意

樓豬係舊登考黑警走左佬黎連登避
應該依家己經做緊黑警

怕唔怕拎埋你手機d 資料呢?

手機電子野可以HACK, SET $99999都得, 大佬無用過金手指？

有paywave 咁方便唔用
走去又開電話又開Apps仲要喐埋QR code？
同埋QR code真係好撚柒核突肉酸
唔撚想再見到

Apple pay=home制㩒兩下
Face id就對埋去再望
有幾慢

其實對商家黎講 支付寶微訊成套setup應該係現有電子支付中最方便 同埋佢地係香港真係有做野係商家果邊推廣 幫手做方案 佢地之前咁多年係大陸依d落後地區做 真係最明白中小商家嘅需要
如果payme開始做商家果邊生意 其實係香港市場應該好殺食

Apple pay 可以響paywave既機度用。
如果係信用卡有wave功能果的唔需要驗證，安全性低。你張卡一唔見就麻煩好多。有的大價錢就要入pin，即係一樣麻煩。

applepay 要認證先beep得到
所以繼續用緊指摸機，佢一日唔出返指摸安全認證都唔買新機住。

財團有折扣

同埋應該冇人帶現金去買嘢掛

有條春
有著數時私隱係廢話

真，信用卡公司都痴撚線，每單交易都要俾錢佢
完全睇唔出信用卡公司係我單交易上做過乜黎遂成單交易，擺部爛鳩卡機係度就收錢，屌你老母黑社會咁，擺盤桔就拎保護費

就算唔講監控呢d高級野，有d電子支付工具都有好多安全漏洞，你睇吓payme

試過比人笑out，我真係笑而不語

3蚊劵

同意

老實講先撇除大陸先
其實我個人來講係支持非現金交易嘅
幾十年前又係用現金 唔通去到未來都係用現金咩
問題好清楚就係5G未普及 所以令到交易速度太慢
同埋企業嘅壟斷搞得幾個巨頭 冇乜競爭 所以搞到好緩慢

現金有乜問題

香港冇所謂
但支那d現金比人渣到巢哂
有多屎

銀紙攞上手好實在，如果大大疊咁俾錢都咪話唔爽皮

高登條黑警五毛過左黎揾食

咪就係
肯接受paywave但唔接受apple pay/google pay 心諗
明明兩套係一樣咁拍 安全性仲高左

點會最方便？
paywave連攞個code出黎都唔洗。八達通一beep就係（雖然我唔用）。
自由度又大，你唔洗比個debit戶口資料佢。信用卡就得。

的機其實係一樣既，唔比你用Applepay係佢自己唔比。

覺得幾安全喎
我有支付寶， WeChat pay

我自認係

商戶果邊嘅setup 唔係講緊消費者用嘅方便

咪係
最危險係用V7
用V7 link左手機同銀行卡 等於將自己所有私人資料送比中共冇分別

好多時係佢地on9唔知apple pay/google pay係同paywave行同一套
有時我直接行到去收銀同佢講paywave之後用apple pay/google pay比就算

大把黃絲用，諗得太理想化

對消費者黎講唔安全，唔方便，所有要掛鉤私人銀行戶口既野我自己黎講都會超小心（所以一定唔會點用paypal)。無事由自可，一有事麻煩死。

其實認真要搭車就無辦法。
但係就算唔計黃藍，八達通交通工具獨市根本都係有問題。需要開發出黎。

paypal其實幾安全
佢會hold住賣家啲錢好鬼耐
你去report賣家 paypal通常都優先保障買家
你網上買野直接用信用卡無隔住paypal用信用卡咁安全

俾錢就俾錢啦
支乜撚野付

Paypal而家做得好左少少，不過總之要直接比銀行戶口資料佢果的一定要小心，無必要就免。除非果個唔係你主要用既戶口，裡面無咩錢。

因為信用卡其實申請時候可以問定佢個別既deal，甚至買定少少保險，即係如果唔係自己簽既數唔需要賠曬。
但係銀行戶口就食自己喇。所以真係唔好貪一時方便。

八達通最方便
支那寶個啲左搞又搞

我都試過，係得既。

我夠想用apple pay
同埋apple 信用卡
有先得架

所有link個人銀行戶口既服務必需要小心，唔好貪方便，有咩事渣都無得剩。銀行係完全唔會理你。

雖然我好中意你個形容，但又唔可以唔駁

一來你個情況好極端，唔係咁經常發生 二來用電子貨幣唔等於要排斥現金，有需要時你仍然可以用現金掟人

所以我一直強調對商戶 你講咁多消費者果邊嘅考慮同我講嘅完全無關
個問題係點解咁多商戶會揀支付寶微訊做電子支付 佢地考慮嘅好簡單 成本同方便 消費者用唔用安唔安全商戶理9你 反正都係收咁多錢 依樣野支付寶微訊係做得好 唔係大陸唔會咩9野店裝到 連農村阿伯都識搞

你網上買野照計就link信用卡既
除非你要收錢出錢去銀行戶口架姐
都係果句 除非你唔會網上用信用卡買野
否則經paypal用信用卡比錢算係比較安全既做法

主觀既感覺同理性既事實係兩回事

Paypal用信用卡我都會，都係網上買野遮，只要無需要比任何個人銀行資料就得。但係如果無需要經PayPal就最好啦。

香港d閪舖肯收八達通都要還神啦，叫佢收卡直頭攞佢命咁

最好快d執撚晒佢dllm

兩樣都鍾意用

如果全部人都用
鋪頭點暪稅?

只有現全最安全，只有假鈔橫行嘅隣國先用

你Paypal係唔需要link個人銀行資料架
其實你係網上用信用卡買野點都都有機會被盜用
差係你唔用Paypal就直接比資料商戶
經paypal就只需要比資料paypal而唔洗比商戶
至少我覺得paypal可信過其他99%商戶

係唔撚用支支寶，

香港人好鐘意用 apple pay & 八達通

你叫佢地裝，如果消費者知道唔安全唔用，裝黎做咩？
係邊樣多人用裝邊樣。

Alliepay 微信呢的大陸有共產黨推，推完知道曬你的私隱就方便佢同你做社會信用評級。呢個已經唔係第一日講。

舖角度，比卡比八達通收～3%服務費
用戶角度，私隱考慮，優惠考慮，又唔願用新野，又唔願用倒退野(明明用緊拍卡既八達通，倒退用qr code) 等等

手機支付比錢

因為支共既社會信用系統。
完全恐怖

831之前都會用
而家真係用返散紙算

我用一個商家身份答一答你
因為香港地賣野利潤已經低
信用卡又有幾% charge
八達通又收幾%
支付寶又收幾%
仲要我用緊個pos系統如果要連呢d電子支付，又要比錢佢安
加上支付左既錢，大部分都要過兩日先轉到你銀行(現金流好緊要)
我仲要試過八達通比少左錢我，要我check又要自己追，搞緊多野
咁如果你係小商家，你會唔會安呢d電子支付？

咁點解d人鍾意收現糧，唔鍾意過數出支票一樣咋

放心，我唔介意用現金。
你地又有私隱，我又有。
請放洗手液響櫃檯

原來同一部
我覺得paywave 都ok ge 反正平時簽卡都唔會點驗證身份
真係無乜特別原因驅使我用電話比錢唔用paywave

Cash is the king

上到連登就證明你係假膠

根據我所知，簽卡黎講因為你有簽，所以都算係一個認證。如果真係唔係你個簽名，唔係你簽，你又報左失，就始終有得嘈。
比人偷左張Beep卡呢，就真係唔知點計。因為beep就得。

乜撚野手機
香港人叫電話嫁

你每次加信用卡入apple pay果陣 佢會assign一個device acc. no.
你去買野比錢 商戶只係得到你device no.而唔會得到你信用卡號碼
加埋多數要指紋解鎖 安全性 apple pay >>>> paywave
同埋講方便 你double click電話都方便過係銀包拎信用卡掛

正確
最多講埋Visa/Master
之後直接隊部機埋去就得

銀行櫃枱不過唔齊
匯豐的話我定期會去散銀部唱，樣樣都有，係攞返去重啲同埋一包收二蚊手續費
我張八達通我都係攞嚟泊車用

香港唔係有debit card?

而家唔好用現金好d 多菌

清醒
有得beep開竟然走返去用code咁落後。真係有的反智。

我真係試過去比錢 佢話唔收apple pay咁我話比信用卡
結果佢同我用paywave比錢

傻仔
呢個世界就係講第一印象㗎
你冇聽過雖無過犯，面目可憎咩

有啲嘢一出嗰陣撻Q嘅話，就需要用好多時間同資金去救火
當啲人將QR code 俾錢同微信支那寶劃上等號就水洗都唔清
尤其是當個市場本身已經慣咗用NFC技術俾錢，intensive就更加低

完全正確。

科技普及不嬲都唔係講先唔先進 安唔安全
大部分商戶都係諗成本 諗安裝易唔易
八達通 paywave applepay/google pay全部都要一部專門機
普及度唔夠QR code其實係正常

其實依家好多人都用轉數快啦
但始終電子貨幣同現金並存會好d

唔緊要，無Apple pay 我預備定散紙加酒精。大家開心。
再多的網購自己帶飯，並且可以唔出街就少出為妙。

「雖無過犯，面目可憎」！！
好貼切

支付微訊係大陸都係自己推 最多只可以話得到中共支持 中共坐享其成 中小商戶如果嫌煩唔識搞 點推都無9用
事實上就係對香港商戶黎講 裝左信用卡支付 基本上就係純粹加條QR code咁解 點解唔做？ 對由0開始嘅細鋪 收嘅銀碼又唔大 支付寶微訊嘅initial setup係最方便容易 成套收銀system唔洗大搞 唔用嘅咪照收現金 根本無所謂 寧願無人用都唔會去做成本高n倍嘅信用卡
我講左好9多次 私隱安全性唔係商戶考慮嘅野 你再三強調都係同依個討論無關
我唔係sell緊支付寶微訊 係純理性話比你點解商戶會揀 所以我第一個回覆就話 payme肯做 係香港會好殺食 依個係p2p system做中小商戶嘅優勢

1. 香港人科技意識唔高
2. 香港地無搶劫問題
3. 避稅

已經開始有幾架車收卡/支那寶

呢個係需要市場競爭。
八達通真係毒市左好耐。
香港銀行其實有生意有唸頭既只要專攻商戶優惠一定攞到生意 。

香港連銀行d提款機入票/鈔機都好似56k年代
慢到...

其實用現金先係最好
仲記得有張相係大陸天災 (唔知係咪地震定打風停電定咩) 之後影住成班人圍喺地吓想幫手機差電，因為冇電咩都做唔到。
而且而家喺中國，電子支付正正就係為監控。唔只監控，佢想任何時候封你支付賬號都得。
所以對於「電子支付好先進」呢啲諗法我真係覺得：傻的嗎？

係。
其實以前好似唔係咁，不過太多信用卡戶口資料被偷黎用，所以咁樣。的staff唔可以攞走你張信用卡。

用apple pay好耐啦

大陸社會信用評級：
買尿片會加分
買電腦遊戲會減分（因為對國家無貢獻）

Qr code 第一印象應該係喺日本用
個個都唔同印象

打手三毛舊技兩

時事台開垃圾post同推電子支付

電子銀行打手??

宣傳用多

唔洗打網址

現實係90%連登仔都係講手機

一定係乳暈閃付

qr code拎嚟比錢，好大程度上係因為賣中國既電話cut cost無nfc所致

點解要袋多張八達通

除左方便冇任何優點

缺點一大堆

但除非入左黑店唔係商店知你信用卡號碼又無咩特別既
我明你地講安全性方面apple pay係會好少少
但講方便既其實差唔多iphone成日都detect錯我個指紋
真係未去到好大incentive由paywave轉去apple pay

支你個付咩

我覺得係門欖問題多啲
一部電話/一個code可以收到錢 vs 要租一部機先收到錢
係成本考慮下 多數商戶揀QR code係好正常

嗰個好似係芝麻信用姐 唔係社會信用
不過其實都係會有晒你資料

信用卡算唔算電子支付？

我家陣9成消費都用八達通
手機付款冇乜所謂但我覺得家陣做生意
大大小小都好要有八達通係好基本
冇得用八達通嗰啲我根本都唔想幫襯

信用卡都應該要更加普及

日落國對於contactless安全問題嘅解決方法就係每日限嘟£30
蝕極都係£30
所以當見到香港用contactless買成千蚊嘢，都係嘟完就算嗰下有少少嚇親（而家超市有啲阿姐醒目到你話碌卡，佢會同你嘟返contactless）

支那狗好行唔送

Apple Pay/google pay之類，泛指經電話付款

俾多少少cash rebate咪又係個個衝住用

唔安全

過份依賴電子付款變到支那咁單一化
系統霖檔無現金等食屎

其實都真。

唔好人講咩你就信
上年去過支那農村
喺間士多度買嘢係冇得用we7pay 支那寶

咁基本上網，用apps野都識嘅

再加埋乜鳩智能家居系統,到時生活嘅一舉一動同1984無異

佢比張咁既卡我唔會敢帶出街，好驚唔見真係任佢beep。香港的銀行死架，你有咩事一定係佢著數。所以咪唔會set咩限額囉，因為最後包底果個唔係佢係個客。
外國的卡好多政府規定要保障客戶，發卡銀行要承擔風險。
香港理得你死。

幾年前番鄉下條村人人識 條條村唔同掛

支付呢個term好支那味

而家用唔到face id

英國啲銀行保障好好多
以前比人盜用過信用卡 去分行搵人搞
佢叫我填左份聲明講明筆錢真係比人盜用唔係自己用左 否則就犯法
然後馬上比番筆錢我
香港銀行理得你死

touchid萬歲

番唔到轉頭+1
排緊隊已經double click開定apple pay真係快過嘟八達通/信用卡好多

外國好多都係
如果唔係真係你買，你同佢講，無需要自己賠，佢真係會保障返個客。

香港係完全食自己。
所以仲有人話用咩服務link埋自己個debbit卡戶口咁傻，有咩渣都無埋。

香港人鍾意嘅野
1. 7仔交水電煤
2. 現金交易
3. 面交

QR Code通常攞嚟比人代替打網址
係支那攞嚟俾錢之嘛

即係等於M巾照計俾吸M血嘅啫
但啲支那婆就攞嚟當屎片用，人哋話佢痴線佢就屌鳩人話人哋唔識咩叫潮流

商店最好兩樣都有，俾個客選擇

聽過唔少支拿QR code比人離遠夾走的錢。根本唔安全。

完全同意

追蹤晒你所有交通紀錄同消費紀錄
連你底褲買咩色都知

聽親人講手機都唔係幾舒服

有得pay既都剩係得支那pay
我屌你老母

而家碌Visa嘅話
5舊水以下交易唔使簽名

唔用中國嘢就ok

因為每次排隊俾錢時，見到前面個趴街用手機支付，我心入面就會媽叉佢(又要哂我時間)，所以自己更加唔會用。

淨係EPS都推唔到
個個計埋啲手續費就乜都唔用

我真心專登唔up部 I-機。
我就係一路唔信佢唔會出返touch id。
因為指紋比錢一定安全過用塊面。

你啲支那仔點會明

係。
不過5舊都算，同埋都唔係間間係咁。
我會Apple Pay得就用Apple pay

大把人用喎, 百佳, 759 買野, 成日見到人用,
連登仔唔係佢用戶群.

你講茶餐廳呢啲垃圾地踎食堂就冇得好講啦
呢啲地方根本就唔會去改進, 呢啲垃圾地方就係用最低賤嘅成本去賺最大嘅利益
你去好多正正常常嘅餐廳其實都收apple pay ,
平價地方例如金鶴拉麵 / Frite 都收
不過可能真係太少人用有時明明有都話冇, 我要教返佢轉頭
就算係冇嘅每次埋單我都一定會照舊講 apple pay , 冇就講到佢有為止
總之埋單我都一定會例牌講apple pay

之前都係用八同paywave
現金好小用

家下要介八達通（搭車避唔到）
就現金同paywave
用apple watch paywave真係最爽

百佳開Money Back 儲分
759 開App 嘟會員先有折

反正都要開 順便用埋Apple pay 啦
仲慢慢放返電話落袋 再搵個銀包出黎摷散子咩

支付係咪大陸先用
喺香港從來冇聽過人講

咪就係，某啲國家仲用電子付款打J, 笑其他冇嘅國家落後，日本科技先進唔知幾多倍，好多餐廳都仲用自動販賣機，其實最好，慳人手又免政府追蹤控制

Visa 同埋 結算銀行加加埋埋收 2.x%-3%
仲要兩個月後先畀返錢商戶

如果個客簽10000 商戶最少已經唔見咗2500
+佢將呢筆錢擺喺銀行嘅利息

等過幾日se2

其實唔用現金係理想架
不過排隊都唔會係到用電話比錢
又慢 失誤率又高
最好其實係debit卡

問題依家帶口罩用唔到

如果有人用bitcon 掟我，我都好開心

支你老母付

平時真係少用現金，除非間鋪唔收八達通or 信用卡！例如茶餐廳，街市，的士！

每個人都識呢啲function就會流暢
所有人都用apple pay但係得3成人用short cut
結果都係慢慢

當然啦,用八達通都有磨嘅機會 不過相對細好多

利申主要拍contactless 簽卡

有bitcon做選擇都唔錯。
支共其實最驚大家有選擇佢控制唔到，而家所有支國電子比錢方式都已經係國營。bitcoin早禁左。

2500？

手機支付個名支那到呢

sorry打少個0

唔係2500咩
數學u

我覺得最緊要係多選擇。
只係得豬拿式比錢方法就不了。只得黨鐵卡既地方都會減少去。

有得選擇去第二度既話分分鐘連入去都唔係幾想。

越多付款方式選擇就越好。

759 個app 㩒幾㩒就hang

個app 話可以去門市將用開嘅實體卡link番落個app，我去整個阿姐話唔洗搞都有折，根本就係佢懶/唔識

250先岩

你手機支付咪比人知道曬行蹤囉

以前真係八達通信用卡打天下 一個月唔會禁超過$1000出黎 依家八達通不了（除左綠卡）另外更加明白現金無得trace嘅好處

lm

之前北海道地震有日本仔就係全程用電子支付
結果電話無電、鋪頭無電收唔到卡，手頭又無咩現金
結果咩都買唔到

用過幾次apply pay
但係都唔太方便
成日都撳唔到張卡出黎
同埋想問下apply pay係唔係冇上網就用唔到？

搭車賺政府補貼

屌你啦又想sell 爛鳩qr code 支付
美國一撚早可以imsg send 錢，好多地方搭車可以paywave 信用卡拍卡上車啦
政府同商家跟唔上關用家撚事
係呀屌你老母qr code 好撚偉大發明阿5毛

就好似戲飛明明可以用信用卡買，但我都去現場買一樣。
因為要抽我水

香港人電了支付比率其實高過中國人

冇實感
最鍾意聽數錢嗰啲聲
同埋有陣錢味

其實可以用Google pay同Apple pay嚟畀 paywave
就算真係用QR code都可以係PayMe/轉數快

係個設定度有得揀點樣禁張卡出黎。應該好似係多過一個方法。我係用鎖左機都用手指禁兩下果隻，不過係舊款iphone，新款機用塊面果隻就真係唔知。專登唔upgrade部機都係因為咁。

係，你部機要有網路

。

支付? 腥港人?

咁轉數快？免charge，即刻到賬，有QR Code

支你老母付支那狗

轉數快就唔知，
因為未問過洗唔洗手續費
但收銀果個要有公司ac
先知個客有無比到錢
又會有另一樣技術問題係度

交水電 電話過數夾錢食飯ok
平時洗用cash is king

唔係洗錢嘅人鍾意用現金，係收錢嘅人鍾意收現金，因為冇記錄。

唔係個個人都鐘意俾人睇晒的私癮。
等睇：無做虧心事驚咩人睇

乜撚野支付

點解要用支那pay???

How about USA

點解我一定要用電子支付?
我信cash多d

人地廢國啲攤檔仔都有部NFC 機仔，唔會用qr code

因為我俾緊真鈔

你中意比人監控係你自己嘅事

唔係方便消費者嘅咪垃圾 咪無人用
你見香港多數都係八達通或者Paywave

日落國多數debit蝕係自己錢
香港多數credit 蝕嘅係銀行錢
驚閪？

係
黨鐵扶手電梯廣播
廣東話講手提電話
支那話講手機
英文mobile phone

一直用現金比錢，網上買野次數係十隻手指都數得曬

用電腦影低個barcode
開個記事簿貼晒落去就得
唔使link嚟link去咁煩裝十鳩幾個app咁煩

唔使撳
部電話靠埋去識自動彈出嚟

係 但係大部分商戶寧願用垃圾都唔想用高成本麻煩野 純粹客觀觀察

做生意向錢睇正常
啲垃圾派好多錢吸引商戶收垃圾
另外又派好多錢比客人用垃圾
以本傷人

成年冇係銀行到拎現金出黎
放番錢入去就有

係好正常 以本傷人係好cheap 但除非有實際上對商戶更好/有競爭力嘅選擇 否則佢地就係會做成本最低最方便嘅野

好多都係會員儲分 你唔裝落手機 下下開電腦check 咪仲煩

Sorry打錯 係電話影低唔係電腦

CLS
做咩要比人追蹤

反而鍾意用apple pay
有期屋企附近啲提款機俾人提晒啲cash
都係靠信用卡先買到嘢

用cash多數係買小食/買餸先用到
豬肉檔有啲有八達通唔洗摸到啲錢

現金好撚污糟 有d 爛熔熔嘅都唔知有幾多個廢老嘅口水係上面

支那人同香港人雖然話鍾意錢
但對銀紙一啲都唔尊重
下下唔係搞到啲銀紙融融爛爛，就係摺到成條彈弓咁

其實QR code係日本嘢

點解要俾你track到我買咩

我會用啊

支那咁迫你用手機支付
即係剝奪你用現金嘅自由

你部電話有nfc再講

支付
付款

重點係現金找完又有銀仔又盛
搞到個銀包好厚
慣左Apple pay
平時用card holder就得
剩係比cash既舖頭
有時會唔太想幫襯

食屎啦pr狗
支你個頭付
block

題外話：

我介紹左Apple Play俾我北國既親戚
用完之後就坦承「屌打微〇支付、快過支〇寶好多」

不過北國個店員似乎對此感到新鮮得濟
成日唔識用
無理由北國人唔碌卡掛？！

... 我八達通+自動增值

比錢咪比錢 支咩付

有信用卡就用多啲Google pay/Apple pay啦

你去街市買魚同佢講apple pay 佢隊部癡滿魚血既機比你嘟

外國個個用Google pay同Apple pay又關中國事？

青山入邊有無得用apple pay?

5毛 遠阪凜#3020 手持至少6個連登帳號,請admin跟進

我身邊得我一個唔用Pay me

試吓用埋Google pay/Apple pay啦

都係畀錢嘅一個方法嚟姐
但我有Apple pay就唔會走去慢慢掃個QR code啦

支那撚冇信用
所以信用卡無咁流行
而且佢哋用都係用淫聯，唔知受唔受apple pay

上年去過加拿大幾乎所有地方都得
唔得嘅係Chinatown 茶記
仲有間唔得係因為只收local card
拎咗D 現金去最後係搵地方用

北國都有Apple Play，但只限銀聯系統
外國既銀聯卡入落Apple Pay就可以係北國職業培訓中心用

唔想用信用卡囉
個個月找幾千好好玩？
用現金可以知道仲有幾多錢洗

收皮啦程狗

如果要攞單應該八達通快啲 信用卡啲機成日都好慢 但係八達通不了

手提？

粵語: 電話俾錢
書面: 手提電話付款

因為帶口罩用唔到face id

好彩唔係叫我程蛇

唔怪得知中國電子支付咁成功
連d咁窮嘅地方都用到
監視不分貧富
無處不在

Vet fail ar

我唔係警察

無ban
但比班友不停比旗

有咩問題
Apple pay 離遠5cm都感應到

你個名都係
得Chinatown啲濕鳩餐廳係cash only
超級市場要£1以上先得

香港搭車學外國咁可以用信用卡就好

英國都係 得啲終國人開嘅鋪頭先唔收或者要成£10先收

其實好多銀行 app 一開就有得揀 FPS 過數 Scan 個 Code，都唔算煩。

點都無可能有八仔個速度，始終一個 Offline 一個 Online 要拎受權，但如果鋪頭用寬頻就叫速度可以接受，舊式電話線拎受權真係慢到

但避到都唔用八仔

找數就找數
支你老母呀支那豬

我自己本身個data廢
電子支付嘅 成日都要load勁耐先load到

撞正多人排隊嘅話 實俾人鬧
所以好多時都係俾卡現金或者八達通 一嘟就係

方便背後要附出私隱，唔鍾意一部電話俾人追哂咁多野。

同者，就算唔用現金，本身張張咭都有paywave啦, 八達通又一啫就係。俾錢啫，唔使咁多花款啩....

係付款
乜野支付呀
支那付款呀

香港手機俾錢好多都只收支共嗰啲垃圾app
好心就俾Apple pay google pay啦